<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<odoo>
    <record id="subjet_math_1" model="subject">
        <field name="name">Matemática I</field>
        <field name="description">
            Matemática I es el curso introductorio donde los estudiantes construirán una base sólida en los principios fundamentales de las matemáticas. A través de este curso, los alumnos se familiarizarán con los conceptos y herramientas esenciales para desarrollar sus habilidades de cálculo y razonamiento lógico.

            En este nivel, los temas abordados incluyen:

            Operaciones básicas con números enteros, fraccionarios y decimales.
            Ecuaciones lineales y sistemas de ecuaciones.
            Introducción al álgebra y sus propiedades.
            Conceptos básicos de geometría, incluyendo figuras y medidas.
            Funciones y su representación gráfica.
            Fundamentos de la teoría de conjuntos.
            Este curso está diseñado para proporcionar a los estudiantes una comprensión clara y práctica de los conceptos matemáticos fundamentales que serán aplicados en niveles más avanzados. Al finalizar, los estudiantes estarán mejor preparados para enfrentar desafíos matemáticos más complejos en su formación académica.
        
        </field>
        <field name="credits">5</field>
    </record>
    <record id="subjet_math_2" model="subject">
        <field name="name">Matemática II</field>
        <field name="description">
            Matemáticas II es una continuación del curso introductorio, diseñado para consolidar y ampliar los conocimientos adquiridos en Matemática I. En este curso, los estudiantes profundizarán en el álgebra y la geometría, además de introducirse en el estudio de nuevas áreas clave como las funciones avanzadas y el análisis matemático.

            Los temas principales incluyen:

            Resolución de ecuaciones cuadráticas y polinómicas.
            Introducción a las funciones exponenciales y logarítmicas.
            Trigonometría básica: ángulos, razones trigonométricas y su aplicación.
            Geometría analítica: rectas, circunferencias y cónicas.
            Progresiones aritméticas y geométricas.
            Introducción a los límites y continuidad de funciones.
            Este curso tiene como objetivo desarrollar un entendimiento más profundo y sólido de las matemáticas, preparándolos para enfrentar problemas de mayor complejidad y facilitando la transición hacia cursos avanzados. Al finalizar Matemáticas II, los estudiantes habrán adquirido habilidades clave para abordar conceptos más abstractos y aplicarlos en situaciones reales.
        </field>
        <field name="credits">5</field>
    </record>
    <record id="subjet_math_3" model="subject">
        <field name="name">Matemática III</field>
        <field name="description">
            Matemáticas III es un curso avanzado que lleva a los estudiantes a un nivel superior de comprensión matemática, enfocándose en el análisis y la resolución de problemas complejos. Este curso introduce conceptos más abstractos y profundiza en el cálculo diferencial e integral, así como en el álgebra avanzada.

            Los temas principales incluyen:

            Cálculo diferencial: derivadas, reglas de diferenciación y aplicaciones en optimización.
            Cálculo integral: técnicas de integración y aplicación en áreas y volúmenes.
            Funciones trigonométricas avanzadas e identidades trigonométricas.
            Álgebra matricial y sistemas de ecuaciones lineales.
            Sucesiones y series infinitas.
            Introducción a ecuaciones diferenciales.
            El objetivo de Matemáticas III es fortalecer las habilidades analíticas de los estudiantes y prepararlos para aplicar el pensamiento matemático en áreas como la física, la ingeniería y las ciencias económicas. Al finalizar el curso, los estudiantes estarán capacitados para abordar problemas más sofisticados y aplicar técnicas matemáticas avanzadas en situaciones prácticas y teóricas.
        </field>
        <field name="credits">5</field>
    </record>
    <record id="subjet_physics_1" model="subject">
        <field name="name">Física I</field>
        <field name="description">
            Física I es un curso introductorio que proporciona una base sólida en los principios fundamentales de la física clásica. A lo largo del curso, los estudiantes explorarán los conceptos esenciales del movimiento, la energía y las fuerzas, desarrollando habilidades analíticas para resolver problemas físicos básicos.

            Los temas principales incluyen:

            Cinemática: análisis del movimiento rectilíneo y curvilíneo, velocidad, aceleración y gráficos del movimiento.
            Dinámica: estudio de las fuerzas, las leyes de Newton y sus aplicaciones.
            Trabajo y energía: principios de conservación de la energía y su relación con el trabajo y la potencia.
            Momento lineal: impulso, colisiones y conservación del momento.
            Rotación de cuerpos rígidos: momento de inercia y torque.
            Este curso tiene como objetivo ayudar a los estudiantes a comprender cómo los principios físicos explican el comportamiento de los objetos en el mundo real. Al finalizar Física I, los estudiantes habrán adquirido las herramientas necesarias para analizar situaciones físicas simples y habrán preparado el camino para estudios más avanzados en física.
        </field>
        <field name="credits">5</field>
    </record>
    <record id="subjet_physics_2" model="subject">
        <field name="name">Física II</field>
        <field name="description">
            Física II es un curso que continúa el estudio de la física, enfocándose en los principios de la electricidad, el magnetismo, la termodinámica y la óptica. Este curso está diseñado para profundizar en los conceptos aprendidos en Física I y aplicar estos principios a situaciones más complejas en el mundo real.

            Los temas principales incluyen:

            Electromagnetismo: Estudio de las fuerzas eléctricas y magnéticas, ley de Coulomb, campos eléctricos y magnéticos, potencial eléctrico y circuitos eléctricos.
            Termodinámica: Exploración de las leyes de la termodinámica, calor, trabajo y máquinas térmicas, así como los conceptos de energía interna y entropía.
            Ondas y sonido: Análisis de las propiedades de las ondas, incluyendo la propagación, frecuencia, longitud de onda, y fenómenos como la interferencia y la resonancia.
            Óptica: Estudio de la luz y sus propiedades, reflexión y refracción, lentes y sistemas ópticos, así como la formación de imágenes.
            A través de un enfoque práctico y teórico, los estudiantes aprenderán a aplicar conceptos físicos a problemas reales y desarrollarán habilidades analíticas esenciales. Al finalizar el curso, estarán preparados para enfrentar desafíos en disciplinas relacionadas como la ingeniería, la química y las ciencias naturales.
        </field>
        <field name="credits">5</field>
    </record>
    <record id="subjet_physics_3" model="subject">
        <field name="name">Física III</field>
        <field name="description">
            Física III es un curso avanzado que se centra en la exploración de conceptos complejos en el campo de la física moderna. Este curso profundiza en temas como la mecánica cuántica, la relatividad, y la física de partículas, brindando a los estudiantes una comprensión más profunda de las leyes que rigen el universo.

            Los temas principales incluyen:

            Mecánica cuántica: Principios fundamentales de la mecánica cuántica, el principio de incertidumbre, funciones de onda y el modelo atómico.
            Relatividad: Introducción a la teoría de la relatividad especial y general de Einstein, dilatación del tiempo, contracción de la longitud y la equivalencia masa-energía (E=mc²).
            Termodinámica estadística: Fundamentos de la termodinámica a nivel microscópico, distribución de Maxwell-Boltzmann y aplicaciones en sistemas físicos.
            Física de partículas: Estudio de las partículas subatómicas, fuerzas fundamentales, y los modelos estándar de la física de partículas.
            Ondas electromagnéticas: Análisis de las propiedades de las ondas electromagnéticas, propagación, y aplicaciones en tecnología moderna.
            A través de un enfoque analítico y experimental, los estudiantes aprenderán a aplicar estos conceptos a problemas complejos y situaciones del mundo real. Al finalizar el curso, los alumnos estarán equipados con conocimientos avanzados que les permitirán avanzar en campos como la investigación científica, la ingeniería, y otras disciplinas técnicas.
        </field>
        <field name="credits">5</field>
    </record>
    <record id="subjet_physics_3" model="subject">
        <field name="name">Física III</field>
        <field name="description">
            Física III es un curso avanzado que se centra en la exploración de conceptos complejos en el campo de la física moderna. Este curso profundiza en temas como la mecánica cuántica, la relatividad, y la física de partículas, brindando a los estudiantes una comprensión más profunda de las leyes que rigen el universo.

            Los temas principales incluyen:

            Mecánica cuántica: Principios fundamentales de la mecánica cuántica, el principio de incertidumbre, funciones de onda y el modelo atómico.
            Relatividad: Introducción a la teoría de la relatividad especial y general de Einstein, dilatación del tiempo, contracción de la longitud y la equivalencia masa-energía (E=mc²).
            Termodinámica estadística: Fundamentos de la termodinámica a nivel microscópico, distribución de Maxwell-Boltzmann y aplicaciones en sistemas físicos.
            Física de partículas: Estudio de las partículas subatómicas, fuerzas fundamentales, y los modelos estándar de la física de partículas.
            Ondas electromagnéticas: Análisis de las propiedades de las ondas electromagnéticas, propagación, y aplicaciones en tecnología moderna.
            A través de un enfoque analítico y experimental, los estudiantes aprenderán a aplicar estos conceptos a problemas complejos y situaciones del mundo real. Al finalizar el curso, los alumnos estarán equipados con conocimientos avanzados que les permitirán avanzar en campos como la investigación científica, la ingeniería, y otras disciplinas técnicas.
        </field>
        <field name="credits">5</field>
    </record>
    <record id="subjet_stadi_3" model="subject">
        <field name="name">Estadística Básica para Ingeniería</field>
        <field name="description">
            El curso de Estadística Básica para Ingeniería está diseñado para introducir a los estudiantes en los principios fundamentales de la estadística y su aplicación en el ámbito de la ingeniería. A lo largo del curso, los alumnos aprenderán a recopilar, analizar e interpretar datos, desarrollando habilidades críticas para la toma de decisiones informadas en proyectos y procesos ingenieriles.

            Los temas principales incluyen:

            Conceptos fundamentales: Población, muestra, variables y tipos de datos.
            Medidas de tendencia central: Media, mediana y moda; cómo y cuándo utilizarlas.
            Medidas de dispersión: Rango, varianza y desviación estándar; importancia de la variabilidad en los datos.
            Distribuciones de probabilidad: Introducción a las distribuciones normal, binomial y de Poisson.
            Inferencia estadística: Estimación de parámetros, intervalos de confianza y pruebas de hipótesis.
            Regresión y correlación: Análisis de la relación entre variables y su aplicación en modelos predictivos.
            Este curso tiene como objetivo proporcionar a los estudiantes una base sólida en estadística, preparando a los futuros ingenieros para aplicar técnicas estadísticas en el análisis de datos y la resolución de problemas en sus respectivas disciplinas. Al finalizar el curso, los estudiantes estarán equipados con las herramientas necesarias para realizar análisis estadísticos básicos y tomar decisiones basadas en datos en un contexto ingenieril.
        </field>
        <field name="credits">5</field>
    </record>
</odoo>